港式茶樓大行其道 香港點心燒味師傅被挖角

2018年08月26日

港式茶樓大行其道
香港點心燒味師傅被挖角

「點都得」經理鄭佩琼指，茶樓各主要部門員工都是由香港挖角過去。

在胡志明市，港式茶樓亦大行其道，其中2015年底開業的「點都得」更獲不少旅客推薦，「點都得」經理鄭佩琼向《蘋果》指，餐廳各主要部門員工都是由香港挖角過去，確保香港味道百分百在越南重現，難怪連初試點心的越南人亦讚不絕口，認為環境比香港更優勝。

食客讚環境舒服

鄭佩琼表示，客人主要喜歡吃腐皮卷、小籠包及蝦腸等點心，晚上做小菜。她透露「點都得」其中一個老闆是香港人，食物盡量保留香港味道：「本身管理我係香港人，廚師係香港人，點心部又係，燒味部都係。」在越南工作三年的鄭透露，她初來越南時沒太多點心舖，但現在越來越多，翻查當地資料，越南胡志明市現時最少有十多間港式茶樓或點心舖。

越南食客阮女士表示，她有親戚吃過「點都得」後，推薦她往一試。她自己在香港吃過點心，今次帶同家人首次在越南吃香港點心，吃了蝦餃和燒賣等。她認為味道相當不錯，與香港相差不遠，環境更比香港舒服，「香港的茶樓太擠擁了，坐得不太舒服」，未來會多來幾次吃點心。

曾在香港居住的越南華人Helen每星期都會來一次，坦言在「點都得」找到香港味道，尤其喜歡例湯及蝦餃燒賣。

港式茶樓在胡志明市大行其道，港式點心大受當地人喜愛。

曾在香港居住的越南華人Helen每周都要「飲茶」一次，尤其喜歡蝦餃燒賣。

上一則
上一則
23歲華僑神還原港式小食 雞蛋仔衝出香港 越南有錢途

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果